［DIY］膠紙、Marker 筆和手機，拍出紫光燈效果顯示細菌！？

快啲搵人試吓係咪得

推

文科學留名學野

紫外光唔係紫色，係不可見光，返去讀中四物理。

仔

唔好傻，照細菌同病毒要黑光

對唔住，我自我收皮，大家唔好再推

做法唔完美我會改善

你係唔係想TEST有冇螢光粉？

假

借位宣傳
侵侵同d外國人都冇加你fb同ig，點知你想要咩啊唔好再係facebook同ig自己圍爐打飛機啦，一齊黎開始國際戰線！
一個tweet幾秒鐘，一蚊都唔洗，又唔洗綁電話，安全又快捷，快d一齊轉用twitter啦
twitter文宣共識TG：
內有twitter詳細教學，開個account唔洗3分鐘

英文唔好驚比人笑？唔洗驚，國際文宣谷幫到你
🔥反送中 國際文宣谷link🔥
國際 Channel ：

先幫你破解流言先。

解決辦法我去搵搵有冇簡單自制UV燈辦法。

鴨記買LED啦

【對準政權】跳閘絕對係 直接經濟制裁港共政府

的確，暫時睇最平靚正

唔洗咁辛苦

同埋，以前行鴨記
好似見過有啲手提驗鈔用嘅小型紫光燈
好似呢種咁

利申：唔識果檔深水埗特賣城，亦無幫襯過

唔想叫晒所有人去買之後，搞到啲小朋友比狗屆藏有攻擊性武器
所以想睇下有冇辦法自製
費事拎住支電筒咁礙眼

普通 UV 燈唔會入到攻擊性武器啩

呢個方法仲簡單

中四物理
呢個世界唔係你讀完個中四物理就乜都識哂架麻大佬
就算係現實中用黎消毒/照銀紙果d uv燈都係會睇到紫色
因為uv燈本身就唔係淨係出uv

講番樓主果篇野
如果佢個flashlight有少少uv放到出黎
你block走哂其他顏色既光,淨係留番近紫既光
係有機會做到uv燈效果
前提係粒flashlight本身真係有uv射到出黎,呢方面我唔肯定

自己再fact check下
有個網試左果d唔係uv黎
原因係flashlight粒LED本身就完全出唔到uv
就算你block剩近紫色都係唔會有uv
而唔係因為中四本物理書同你講uv睇唔到

The white light that is in the LED on your phone is made by combining blue light (450-470nm wavelength) with phosphor. The phosphor changes part of the blue light to yellow light (580-590nm wavelength). This combination of blue and yellow together create white. On the other hand Ultraviolet wavelengths that are used for blacklights, and cause fluorescence range from 400nm wavelength (UV-A) and lower. So, no matter how many color filters you want to put over your flash, you won’t be able to change your white lite emitting phone into a fluorescence revealing black light.

幫推到江永祥仆街
仲有幾個鐘就返學啦好緊張

放心，UVA UVB都冇，所以係唔Work，重有你講簽銀紙嘅紫光燈又係另外一樣嘢

上面我已經補充冇uv所以唔work
但係一句話uv係不可見光黎推翻樓主條link
係完全冇說服力
仲叫人番去讀中四物理

同埋照銀紙既一樣係black light (即係同我上面條link講既係同一樣野)
一樣係有紫光漏出黎
你話另外一樣嘢係咩意思

唔好駁啦，你講｢Block走其他光｣果下已經好好笑，如果手機閃光燈有足夠UV做黑光燈，跟本唔需要變佢做紫色光都會有一樣放射量，加塊膠紙油紫佢會多咗UV？只會Block咗更多作為短波嘅UV。

你唔好駁就真啦
講一句uv睇唔到就話人唔得,明明現實中極多uv application都係會出紫光
中四本物理書冇同你講呢樣野?

第二就係原來你唔只唔識物理,仲唔識影相
我可以同你講: 你filter走啲色的確係會令閃光燈output大左

只要你部相機有auto exposure
閃光燈自己會adjust個output, 令exposure正確
如果你擋走哂個閃燈既可見光
閃燈為左追exposure就會自動full output咁出
當你output大左,而uv冇被filter走,咪會變相uv output大左
當然我上面已經話左前題你粒flash有UV出,你夠膽死話我係駁
唔該你唔識,就自己買支閃燈買部相機學下影相先黎駁我
我真係唔想講到咁絕,不過你真係好無知

佢就怕你依種人唔知佢開咗未先要有可見光，唔係紫外光點都有少少紫色光，雖然都係電磁波，但紫外光同紫色光兩回事嚟，宜家前線要Check自己有冇中螢光劑，用紫光燈照到冇唔代表自己冇中，所以一定要講清楚分別。

咁情況用傳統燈泡或射燈一類用電熱效應嘅發光物用照射更易俾螢光劑吸到UV，之後去暗處睇下有冇發光物重好。樓主係好心，但唔正確嘅知識同辦法會害到人。

你服氣未？

LED點發光架？LED正常係唔會全頻譜發光架，你唔好害人啦

「紫外光唔係紫色，係不可見光，返去讀中四物理。」

如果樓主聽完你呢句野
買左支真係影到螢光粉既uv light黎照
一開, 見到紫色
之後又記得你話「uv唔係紫色」
以為自己買左假野
咪永遠check唔到自己有冇中粉?

根本你果句野一來冇意義,二來誤導,講黎係廢
就算你買真係照到粉既uv燈,一樣係紫色
何來「紫外光唔係紫色，係不可見光，返去讀中四物理。」?

我俾埋片你睇都重要駁，夠啦好未？

我有邊一句野害人?
我係回答緊你「如果手機閃光燈有足夠UV做黑光燈，跟本唔需要變佢做紫色光都會有一樣放射量，加塊膠紙油紫佢會多咗UV」呢個錯到嘔突既理論

你講呢句野既意思係「即使手機粒led出到uv,block左其他可見光一樣唔會令uv output增加」你同唔同意?
而事實上係:如果粒led有uv,block其他光係會令uv output增加,我上面已經同你解釋得好清楚,你又同唔同意?

同意你就收皮啦

樓主個辦法只係令手機FLASH產生紫色可見光，而要令螢光劑發光要用紫外光，你係要玩文字遊戲就玩飽佢，樓主個辦法係唔Work，如果本身燈LED有一定量UV，佢油紅橙黃綠色都會有UV，直接唔油白光都會有UV。

人本立德好心你就收檔
我#21已經補充手機係出唔到uv

我留係度同你嘈既唯一原因係你見到紫色光就笑鳩樓主唔識物理

閃光燈output果度又係,你果個咩block左其他光唔會令閃燈output增長既理論又係錯到嘔,錯完又唔認仲係度同我嘈
你唔識就乖乖地學下野,我同你講咁多都係教精你炸

一張膠紙改變電磁波波長，將可見光提高頻率至成為紫外光，厲害！

吹夠水未？

喂,細佬
你係唔係真係唔識影相?
使唔使搵日教下你?

白痴仔
我幾時有講過?

你真係冇懷疑過自己真係錯，將可見光同紫外光嘅物理性質混為一談，波頻同波長相乘係光速嚟，果200nm波長改變，唔係一張膠紙同油墨改變到，紫色光同紫外光係差好遠嘅嘢，唔好以為波譜鄰接就大叫咁會多咗紫外光，個Output多咗。

介唔介意我問下你幾多歲?
你真係好可憐
我完全唔係講緊果樣野
你就自己幻想我係講緊果樣野
你自己望下你自己打果段野
然後望下我究竟有冇講過啲咁既野
唔好活係自己幻想之中啦
我唔想蝦你啦
你慢慢啦

我相信你識好多影相，但樓主個辦法無法產生或增加發光源嘅紫外光，依點你要唔要再反駁？

第二，你上面話市面買到嘅UV燈好多都係發紫光，咁我都同你講真係有好多發紫光嘅假貨同UV量超少嘅垃圾貨。

「如果手機閃光燈有足夠UV做黑光燈，跟本唔需要變佢做紫色光都會有一樣放射量，加塊膠紙油紫佢會多咗UV」
呢句野係你自己講
你認唔認自己戇鳩先?

好明顯你就係不斷人身攻擊啦，之後用一堆似是而非嘅術語講一大堆跟本係錯嘅嘢，之後講唔通就發爛渣，邊個可憐邊個好？

第二我做野既地方係會用uv,一用就要掛牌插鎖匙果種
唔係你係鴨記買既垃圾
一樣係會出紫光,講完

你幾歲?
如果你仲係中學生我同你講聲唔好意思
我唔應該屌你
不過你咁樣諗野既思維,唔識又唔聽人講,真係對你自己唔好

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

想問有咩又平又方便撐帶既紫外光燈

我唔質疑你所見，但你所見不代表係真理，show CV都Show好少少，你用嘅UV燈會出紫光真係代表啲乜？代表紫光強就UV更多？變紫光就有UV？一般UV LIGHT真係都係會發紫光，但同佢UV量成絕對正比例？

我否定樓主膠紙大法，你自己之後都要｢補飛｣講要睇手機粒LED有冇UV輸出，算啦，依點你都認同。但之後重要堅持｢我識影相，所以以我所知｣油紫粒燈有助UV Output，我同你講唔得㗎，你就大叫收皮大叫白痴又乜乜物物，最後又話自己做嘢要用乜乜柒柒，你跟本冇回應過我所有否定同物理原理上嘅質問。

你回應一下紫色膠紙點增加UV輸出先啦

我公司果d冇得拎出街
其實唔使執著係街照,你係街照完都處理唔到
你去買任何照到銀紙既就得,番到屋企照到有咪慢慢洗